[
    {
        "index": 1,
        "question": "Pan Novotný určuje výši trestu za trestné činy. Kterou funkci vykonává?",
        "correctAnswer": "Funkci soudce.",
        "otherOptions": [
            "Funkci starosty.",
            "Funkci ministra.",
            "Funkci prezidenta."
        ]
    },
    {
        "index": 2,
        "question": "Soudní moc vykonávají jménem republiky nezávislé soudy. Který právní dokument popisuje podmínky jmenování soudců v České republice?",
        "correctAnswer": "Ústava.",
        "otherOptions": [
            "Trestní řád.",
            "Notářský řád.",
            "Občanský soudní řád."
        ]
    },
    {
        "index": 3,
        "question": "Který z těchto soudů rozhoduje o zrušení zákonů, které neodpovídají Ústavě České republiky?",
        "correctAnswer": "Ústavní soud.",
        "otherOptions": [
            "Vrchní soud.",
            "Krajský soud.",
            "Nejvyšší soud."
        ]
    },
    {
        "index": 4,
        "question": "Která instituce má za úkol chránit bezpečnost osob a majetku a veřejný pořádek?",
        "correctAnswer": "Policie České republiky.",
        "otherOptions": [
            "Armáda České republiky.",
            "Parlament České republiky.",
            "Ústavní soud České republiky."
        ]
    },
    {
        "index": 5,
        "question": "Pan Novotný pracuje jako advokát. Kterou z těchto činností může dělat?",
        "correctAnswer": "Poskytovat placené právní služby.",
        "otherOptions": [
            "Určovat výši trestu za trestné činy.",
            "Vydávat příkaz k zatčení.",
            "Zahajovat trestní stíhání."
        ]
    },
    {
        "index": 6,
        "question": "Na které z těchto institucí se podává trestní oznámení?",
        "correctAnswer": "Na policii.",
        "otherOptions": [
            "Na okresním soudě.",
            "Na ministerstvu spravedlnosti.",
            "Na obecním nebo městském úřadě."
        ]
    },
    {
        "index": 7,
        "question": "Co je úkolem státního zástupce?",
        "correctAnswer": "Podávat obžalobu proti obviněnému.",
        "otherOptions": [
            "Vymáhat peníze.",
            "Vyhlašovat rozsudky.",
            "Zabavovat majetek dlužníkům."
        ]
    },
    {
        "index": 8,
        "question": "Co je úkolem ombudsmana?",
        "correctAnswer": "Řešit stížnosti občanů na úřady státní správy.",
        "otherOptions": [
            "Poskytovat placené právní služby.",
            "Rozhodovat o vině a trestu za trestné činy.",
            "Zastupovat obžalovanou osobu v soudním řízení."
        ]
    },
    {
        "index": 9,
        "question": "Paní Svobodová se chce rozvést. Která instituce rozhodne o jejím rozvodu?",
        "correctAnswer": "Soud.",
        "otherOptions": [
            "Městský úřad.",
            "Notářský úřad.",
            "Státní zastupitelství."
        ]
    },
    {
        "index": 10,
        "question": "Soud odsoudil pana Nováka k 10 letům vězení. Kterým dokumentem vyhlásil soudce vinu a trest?",
        "correctAnswer": "Rozsudkem.",
        "otherOptions": [
            "Žalobou.",
            "Zprávou.",
            "Oznámením."
        ]
    }
]
